\begin{titlepage}
\begin{center}\Large
{UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE DO SUL \\
INSTITUTO DE FÍSICA \\ PROGRAMA DE PÓS-GRADUAÇÃO EM FÍSICA}
\end{center}
\vfill
\begin{center}\Large
\renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}
%\renewcommand{\thefootnote}{\arabic{footnote}}
%\setcounter{footnote}{1}
{\bf Segregação Celular com Partículas Ativas Deformáveis}
\footnote{Trabalho financiado pela Capes}
\end{center}

\bigskip

\begin{center}
\Large
Emanuel Fortes Teixeira
\end{center}
\bigskip

\vfill
\hfill

\begin{flushright}
\begin{minipage}[b]{0.58\textwidth}
Dissertação realizada sob a orientação do Prof. Leonardo Gregory Brunnet e coorientação do Prof. Heitor Carpes Marques Fernandes, apresentada ao Instituto de Física da UFRGS em preenchimento parcial dos requisitos para exame de qualificação de Doutorado.
\end{minipage}
\end{flushright}


%\setcounter{footnote}{0}
%\renewcommand{\thefootnote}{\arabic{footnote}}
\vfill
\begin{center}
{Porto Alegre \\ Janeiro de 2024}
\end{center}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Capa}

\end{titlepage}


